香 港 國 歌 !

唔推都唔喺香港人

推

首歌唔錯，但係唔似國歌

凝聚每分光

香港國歌確立

第一次聽呢首歌..好正

原來係廣東話
本身以為係英文

好想有日睇國家隊個陣可以大大聲唱到屬於香港嘅國歌

頭部分果度改一改「外銷」果句野放入國歌好怪

FF 下都起雞皮

好撚正，起哂雞皮

維多利亞海港

其實似唔少歐洲國家既國歌既style

都幾有國歌feel丫

聽到起晒雞皮

完全聽唔2明

幾正
但有無歌詞
我一個字都聽唔到

youtube可以較有字幕

我係納粹黨嘅第一個送你入集中營

第一次聽 好正

好有國歌feel喎
莊重得嚟又有內涵
如果有日港隊係球場上唱呢首真係冇得頂
身為香港人一定有共嗚

《香港之歌》
商台聽眾合唱團
曲 鄺天培 詞 鄒方里
原收錄於《商台歌集第一輯》

維多利亞海港，爐峯輕眺盡遠望
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。
維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。
處處景緻秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。
維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。
×

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。
名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾共創。

從頭重唱至×

----------

配圖按順序如下：
0:10 19世紀維多利亞港、19世紀太平山
0:17 糧船灣超級火山使香港形成、黃竹坑新石器時代石刻、南越國地圖
0:24 南京條約簽署
0:28 19世紀香港市政建築、伍才任香港首位華裔議員、籌建東華醫院
0:36 20世紀初香港街頭、1918年火燒馬棚、咖啡園紀念碑載有世上最初的「港人」一詞
0:42 二戰前夕香港、二戰加拿大聯軍、二戰華藉英兵與英軍
0:52 香港重光
0:55 戰後香港牛奶站、天台學校、香港街頭
1:04 60年代維多利亞港、60年代香港家庭、船灣淡水湖
1:13 天蠶變、荔園
1:17 香港徽號
1:24 難民越過火車橋遷往香港、香港木屋區、六七暴動香港警察奮戰共匪
1:31 香港節、英女皇訪問香港
1:39 60年代香港山頭 1:42 歡樂今宵、沈殿霞、黃霑
1:45 楊慕琦計劃下的選舉、馬文輝、楊慕琦、麥理浩
1:51 獅子山下、廉政公署 1:59 石硤尾大火、興建官塘、工廠妹
2:05 蘇屋邨拆卸前貌、徙置區
2:09 啟德機場升降、啟德機場人潮
2:12 80年代香港街頭、海底隧道及地下鐵啟用
2:18 聯合聲明簽署
2:23 二三十年後香港通識科試卷揭露當年民意
2:27 周潤發、Beyond 出道
2:32 李麗珊奧運奪金
2:37 香港陷共、彭定康一家告別
2:42民選議員97後進入舊立法局大樓道別
2:46 中國政府隱瞞SARS疫情、謝婉雯醫生殉國
2:51 21世紀香港
2:56 2003年七一遊行
3:01 2012年反洗腦教育
3:05 2014年雨傘革命

呢首冇得輸

點解? 講工業係噉喎

冇得輸

輕輕一推

點解唔用小鳳姐啲歌 ?

愛東方之珠香港

幾好聽,不過首歌入面形容既香港仲係而家既香港咩?

正喎，雖然第一次聽
點樣可以promote到俾多啲人知？

推post

push

香港國歌

好正 可以改少少歌詞，加返近十幾廿年嘅歷史

嘻嘻嘻嘻

站務台投訴三色貓

唔錯喎呢首

[突發0950]
五毛三色貓狂推失敗主義post

好好聽 前奏已經起咗雞皮 改吓錯音用翻啲管樂做伴奏就會更似國歌

我覺得國歌通常係打心理j
即係講到自己又靚又勁好有歸屬感咁
但好少咁露骨直接講錢

雖然真係香港核心價值

好有國歌feel

好聽

有水準

再推

三分鐘既國歌

明明就係詩歌 feel

你估支那咩
大部份國家都2, 3分鐘架啦
不過多數淨係唱第一個verse咋嘛

Agger

有部分詞聽落唔啱音

但都好正，好過鄰國嗰首幾條街

痴線 個feel似到

係

初頭仲以為你放英國國歌
原本諗住上一頁 諗諗下㩒咗嚟聽
好有國歌feel 聽完好有歸屬感
山諗返起宜家香港就

歌詞幾掂，真係當國歌都唔洗點改

開過post打下j呢首就變國丏歌

推！

下次香港隊帶齊喇叭播

推 share 去facebook或者其他地方等多D人知

唔啱音似聖詩似校歌先有個種莊重感覺

哭了

好似唱緊校歌
維多利亞海港